警破跨國網上情緣案 73港女被騙5千萬

警破跨國網上情緣案 73港女被騙5千萬

2016-12-16 11:30:00 HKT

本港警方連同尼日利亞及馬來西亞警方，展開代號「箭網」行動，搗破跨國犯罪集團拘捕14人，涉及86宗網上情緣騙案，涉款6,000萬港元，當中73名受害人為港人，涉款5,800萬元，包括專業人士及家庭主婦，無一倖免。警方提醒市民，網上虛擬世界不能盡信，切勿輕信網友的甜言蜜語，招致損失。

警方稱，網上情緣的騙案，過去3年有上升趨勢，2014年至今年10月，共180宗涉款1億3千萬元，每宗被騙款案，由數千至910萬元不等。騙徒在網上起底，掌握受害人資料，再透過不同網上平台結識，並以假照片及自稱歐美人士、是跨國公司的管理層或駐外軍人等，用英文溝通，投其所好，產生感情後便展開騙財行動。

網絡安全及科技罪案調查科警司林焯豪表示，尼日利亞警方於上月底拘捕集團骨幹成員，其後香港警方於本月5日至8日派員到吉隆坡採取聯合行動，拘捕兩名集團主腦，包括36歲尼日利亞男子及46歲馬來西亞女子，以及另外11名骨幹成員。警方指，騙徒以不同藉口誘騙受害人滙款到馬來西亞戶口；另一邊廂，歹徒則在馬來西亞接收及處理款項，得手後「網上情人」便從此失蹤。

86宗案件中的受害人，絕大部份是女性，包括73名港人及13名馬來西亞人，年齡由25至73歲，以學歷高的白領人士居多，14%為服務性行業，6%為專業人士，也有退休人士及家庭主婦。警方提醒市民，切勿在社交平台披露個人背景或資料，特別是虛擬世界的身份都有可能偽冒，不要輕信甜言蜜語。

咁疊水

綠帽

73歲